召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(8)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(8)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (7) - 分享自 LIHKG 討論區

想問係咪有tg入

就算唔跟都係差唔多價

啱啱成功係油塘拎到牌

岩岩油塘 pass左 好開心

觀塘駕院

上次發牌已經係2009年
睇個勢政府應該唔想再發牌, 等依家呢班師傅退休之後
全力谷駕駛學院

係呀 應該見到你 恭喜晒巴打

恭喜巴打

2號考永考街，有d緊張，應該得返1號同2號朝早學
。泊位同三手都唔太熟，隻手手扭吠唔夠快，條路試就渣到ok熟，不過有d細節位都做得唔好，試過因為太專心，阿sir叫我燈位轉右都轉左左，好驚到時太緊張

屌加得咁勁真係去駕駛學院考無人場好過

好多都未加
工會就7月1加哂

多謝巴打

嗰個時段得你同我考咋

到時變左獨市果陣一定加到你地唔想考
運輸署唔敢加私家車牌費,一定係學車呢牌入手

唔係掛 今日個官幾好人 路又暢順

啲師傅都話今日啲阿sir好人。我就返到嗰時係迴旋處chok到阿sir仆街 嗰下我驚到仆街 原本諗住肥硬，點知俾我pass 如果，可以我想請阿sir食飯

巴打你考邊條線？

考3號呀 好彩迴旋處無乜車

痴q線
早幾年平依家一半

你都係三號 啱先係聖安當嗰度差啲衰咗

差D衰咩? 我都驚驚地返試場條大直路 上3波嗰陣小小腳震chok左呀sir一下

琴日我考仁宇圍好多死車

無端端係嗰個急位有死車 後面又有九巴推尾

柏巴，得咗？

呢個真係死證黎 報左警 過一排都係咁

Pass咗

恭喜
呢期油塘啲阿sir係唔係變曬好人

所以個陣問阿sir想慢駛

我第一次考油塘係後生仔考官
就算我掉頭死咗一次火都俾我pass

其實真係睇運 我第一次考果個黑面神黎 又做作

good

死火應該只要唔阻礙交通/附近無乜車等緊就唔係死罪

我考永孝街遇過仆街考官
係我揸梗車個陣係咁寫野

第一次考油塘試過係欣榮街返去試場試過死火
個陣隻左腳係咁抽筋係咁震

好似話死一次冇事 死兩次就肥

我都考咗兩次 今次第三次 所以，啱先見到合格真係成個人彈起

琴日我一收到紙野合格咗
我即刻對住師傅雙手高舉V字

印象中我記得係最盡只可以死三次火

仲有幾日就終於可以上第三堂出街
等左成個月咁濟！

小心 唔好緊張
第一日聽住師傅講咩

咁就唔知喇 之前師父話兩次
不過講真考十幾廿分鐘就死兩次火
就真係唔抵pass既

新post留名

恭喜巴打終於pass左
但之後揸車都唔可以掉以輕心

收到巴打

死太多次火實俾個考官tick離合器控制不當

下堂第三堂喇，泊位掉頭都學晒
師傅仲讚我話我幾有天份
不過出街有少少緊張又好期待

加油呀巴打

今日第一次考天光道1波轉2波chok左呀sir 1下就大剔我fail埋

佢係咪tick你離合器控制不當

岩岩pass左鴨脷駕院
1x個tick

我比佢tick左呢個都pass

係剔離合器控制不當 加埋爬頭冇留意交通
咁就fail左

咁就擺到明係衰爬頭個樣啦 離合器控制不當係送既

極力子控制真係要靠感覺靠經驗
但係考試嘅時候冇留意交通
就要自己打pat pat喇
因為考試嘅時候真係要睇多啲留意多啲
俾個官知道你係留意交通路面
起碼叫盡咗力啦
如果剔極力子就技術問題
唯有留返下次改善

我跟過三位師傅
街師傅架Van係舊款Toyota Hiace
個離合器既磨擦點比較易感覺到
反而我轉咗去鏗鏘學車
啲師傅既Van係新款Toyota Hiace
個離合器既磨擦點好難感覺到

屌肥左
做晒d平時練果陣唔會做既野出黎 屌

巴打衰咩？

聽日拎完P牌即刻去遊車河先
另外想問下國際車牌係甩P就申請得定要等多幾年？

棍波考忠義街好緊張 仲要啱啱星期日打風無得學車

我星期五考培正喇
好緊張啊！依家仲俾師傅丙緊我泊車同掉頭

巴打你考幾點
不過考忠義街諗起班愛民邨廢老行黎行去

迦密村街啲死車都好仆街
重點留意

睇過YouTube片迦密村街真係多死車
考忠義街最易死都係依條路

宜家學車幾錢？我上年pass左 過多一個月甩p

依家工會價錢310蚊一堂

岩岩抽到8月10
永孝街

死車係好common既事
出到街揸仲多仆街野
條街可以double park到得返好少位比你過

甩P 就可以即刻拎
我果時係正式牌同國際牌一齊拎

等緊排唔排到快期

每年都加價 真係早考早著數
上年先250蚊堂

我都係250蚊
好彩啱啱考到

依個情況真係諗返起油塘仁圍宇個邊啲死車
個陣問阿sir可唔可以慢駛過去

敵不動 我不動
睇清楚先行 又唔趕時間

考車最忌係想趕時間考完
個陣頭兩次考路試都係抱住依個心態考最後炒埋
所以考第三次係慢慢駛出去

永孝一take pass

有冇巴打都係考沙田
我12月6考

第一次考培正泊車出左界
嬲嬲地hea考 一路燥住揸 其實幾順
比人tick左無擰頭
第二次考忠義街pass左

之前學車試過燥底咁去學
搞到成日做漏一個step俾師傅屌到反艇
唔冷靜咁去揸真係好易出事

我都係呀，我成日都好心急，搞到今日學車又俾人屌

其實幾時知自己考邊條路線？
仲有1個月就考都未知

吓？

每次學車個幾兩個鐘好難完全集中
有時心急啲轉波唔順或者死火好正常
最緊要都係考個十幾廿分鐘完全集中

天光道2nd take pass

亞皆老街？

師傅坐係我隔離完全發揮唔到駕駛技術
轉波大力少少又會俾人屌

其實都Pass左2個禮拜
工廠區最緊要望多D鏡，有死車睇定D先慢慢出
有對頭車標上黎就即刻自己踩停部車
我臨返試場個彎位對線比部拖頭+泥頭頂死左
個度玩足3分鐘

紅字上次考永孝街係葵盛圍就咁樣奶野
但始終覺得油塘難考過永孝街

Yes 轉右

聽日天光道

加油 我得你都得
暑假唔多車

8月8考忠義 要學既都學晒
想問下到時考3點半有冇咩野要注意??
例如多學生/廢老/死車??

暑假就冇乜學生
但係要留意迦密村街啲死車同愛民邨啲廢老亂過馬路

係咪九成九晏晝都有死車?
之前試過夜晚學車兩次兜入去都冇死車

下晝應該多死車
不過考車既野都係睇你點執生同好唔好彩
前日晏晝我考油塘都多死車

頭先我考天光 死車唔多 一兩架
避到黃波燈前5.5死車 上左3波跟住落斜差d唔記得轉2波避死車

巴打你都好好彩啦冇乜死車
前日我考油塘工廠區好多死車同田螺車
搞到要慢慢咁揸

我240咋....今年4月既事

咁諗唔啱喎

揸車真係幾時都要好集中先得

考前熱身 師傅操左我幾次轉左 一入靠背壟已經多人又多車
好幾次黃波燈斑馬線唔停車比師傅踩停屌左鑊
2點4考 竟然考轉右 個心即刻定左
係出試場個下驚險 出路口望完右再望左 冇車 個官都留意到無車
我正想繼續行 無啦啦左邊有車衝出黎 即刻自己dup停
考場阿姐衝唔切出黎禁停架車幫我開路係度大叫

4月到而家都係250
租車1600

都話呢行on9
運輸處又排成年先考 垃撚圾

試過考永孝街去到葵盛圍
個陣好多死車又多老師學生放lunch
當我想cut右線既時候
對面線有架狗巴唔打燈號cut出黎
最後俾個官dup低咗搞到fail咗
考完之後發覺考油塘刺激過考永孝街

究竟佢真係無考牌官 定係其他原因?
排親合併試都 >180日

放lunch又係麻q煩
間唔中又有個傻佬行路邊 第一次考永孝個陣都有見過
不過大tick係tick轉彎位置不正確

個次我係盛福街右轉去葵盛圍
轉轉下彎掂到石壆位搞到衰咗個轉彎位置不正確
老老實實個轉彎位真係好撚窄
加上有好多廢老亂咁過馬路同綠Van上落客真係好煩

之前有巴打教轉灣踩break 印極力子
今朝問左個教車佬， 佢以前都有教學生咁做
但有啲狗官唔鍾意，覺得點解唔拖波，會肥鳩學生

但如果去到1波踩break 入澤安個閘
有時都有少少急
同埋好少駛到入去考場

有冇巴打教下路

好似多人學 ，又唔夠狗官
我朋友上個月考 個場好似得3個官， 考46同26...
佢遲左45分鐘先有得考

落斜會拖波
我轉彎冇印極力子喎 淨係落break

26學牌講唔講得
元朗工業村同振興新村有冇咩要注意

12月1考無人島，有咩要注意
睇呢到啲comment好撚淆

其實唔駛踩極力子 淨印brake就ok
有時覺得轉彎好慢會俾啲油

減速轉彎 > 直路望鏡上3波

嗰個位窄真係第一次聽，
人哋校巴，貨車日日轉入去咪又係咁

你右邊上壆即係左邊超多位，
望得唔夠遠扭多咗？

我個人認為係比較窄
同埋個陣係衰心急早咗扭軚

8月4號考天光道 已經肥咗兩次.好驚再肥

聽日中午考元駕

集氣

Pass咗既巴絲打你地有幾多個細tick

5個左右
有2個唔知衰乜

天光考官好少考靠背壟
勁易肥

我都係5個
但係唔知點解細tick咗不利用先行權利

2號考永考街驚驚地

放鬆啲 考個陣當阿sir唔係度就ok

9月考天光道 平時上堂太輕鬆好少比師傅屌 好驚肥

岩岩放左申請P牌封信入郵筒

考牌最忌冇信心同驚肥
冇信心去考你已經輸咗一半
以前我跟個老師傅學車係好輕鬆
但係考出黎結果唔係咁好
跟住換咗個乜都屌一餐既師傅
最後順順利利咁pass咗油塘同埋冇乜細tick

你地師傅點教你地轉灣
學極都學唔識

轉彎個陣留意架車對到石壆位未
對到石壆位就開始扭軚
去到埋尾就要回軚
記住扭軚轉彎既時候都要留意邊鏡
如果太早扭軚係會掂到石壆

車頭同你要入條線既邊緣成水平先開始轉
架車幾快就轉幾快
轉既幅度就要靠感覺了

呢樣要點睇
唔記得講返
我係私家車

今日考培正肥左，話我係忠考街行快線

3號就考油塘 好驚

水平又話我轉軑慢左

街尾第2條行車線

車頭對住依個位既水平線就要扭軚
太早扭會掂到石壆

係啊…師傅係教我咁行，話二條線都ok

巴打，我都係2號，你考幾點？

今晚學個時留意下先
師傅成日話軑感無得教

軚感的確冇得教
係要你自己去判斷

我師傅話過快慢都得
快線仲易行d
無諗過快線會肥

考官係個伯伯定高後生仔

唔見左張路試排期張紙
係咪可以去運輸署補領番
上年考完筆試
到而加先有時間
想問下
出面搵師傳學定去駕駛學院會平啲
我記得排期係十月到考
而加咩都未準備

所以我咪行快線囉，出面車急，我未必轉得返入黎

高後生仔黎嫁，我真係o晒，唔知講咩好，佢話頭話你見唔見到慢線好快車都快過你…

邊有得教, 揸車係用感覺唔係用腦。唯一佢教過就係轉彎時唔好望住個彎要望住個出口。
利申一take pass

紅字 巴打你啱
但以前我跟街師傅學佢就話轉彎個陣要望住邊鏡

考十點幾呀 宜家放暑假好似已經好過之前

個高後生仔好似捉得好正
上次見佢落車睇人泊位

巴打要把握暑假考路試既機會
暑假考比較易pass

但真係好少學車嘅機會

求集氣 8月11油塘

唉…佢玩晒啦

巴打學咗幾多堂
我第三次學得仲少
個師傅啲教車時間好密
學咗12堂都唔知有冇

5堂呀 上星期打風又無得學 得翻嚟緊星期日去學

既來之則安之
盡量放膽去考

第1次15細3大
第2次11細0大

兩點零左右，油塘迴旋處tado學牌van成個揼把差唔多甩晒

發生乜事

迴旋處炒車

咁大件事
斷估係個學神未睇清楚路口入迴旋處

打多d頭d,灣岸有幫助，真的。
如果轉彎車快馱慢就會唔夠，車慢馱快就會多得濟，最好取中間。馱最好快少少，你每扭一下馱就要諗下夠唔夠入，即係個車頭可唔可以同路口平行，如果唔夠就俾多少少，但多得濟就千其唔好令個騼完全行相反方向，最多只可以回駄加俾油

8

公廁路口

啱啱行咗英皇道巴士線

以前略略咁玩過一段時間灣岸
玩完之後對扭軚有啲幫助個人覺得

呢個位

因hiace冇左份車頭，所以你點扭格車就點轉，唔洗預位同打機個第一身視點差唔多

希望巴打撞到好考官

10/8考, 而家上左幾堂, 學曬三手掉頭泊車兜試場, 希望1 take過

巴打考邊

搵到間好正嘅學車推薦俾大家！

今日考元朗宏業東街，明明感覺好好，又冇做錯事，但就死控制軑盤不正確同入路口位置不正確，都唔點解fail仲要等到下年3月先可以補考香駕diu 你

永孝街

要留意工廠區啲貨車同死車
葵盛圍個邊要留意班小巴狗、狗巴、廢老同的士佬
祝巴打好運

d貨車佬真係理你都死 真係講運 祝你一take pass

死車呢d唔難 係佢有d彎麻煩d
攞唔正走過隔離線就大tick

仲有差唔多10日就考都仲係上得幾堂？
祝你好運

上得幾堂其實唔夠
直接啲講句永孝街考泊車掉頭都死好多人
加上葵盛圍個邊啲狗巴同小巴狗係唔會讓人
第二次考永孝街就係死係架狗巴手上

入灣有無擺橫間車先?，交叉手?

順便想問下 甩p換牌 係咪唔洗再填野
夠期直接踩上運輸處就得

我慢慢轉個軑，可能佢話我入彎唔靚仔，但我又冇cut到隔離線

要咁耐
駕駛學院無得排快期？

我叫左師父幫我排快期@):- 但唔知有冇

有可能你無意中用咗交叉手唔知道都未定

最慘係要等8個月。diuuuu

巴打不如搵街師傅好過啦
係運吉處排普通期排兩三個月就有得考

31號考 唔見左排期信

求澤安棍van 師傅介紹

你幾時考？
留個TG我畀我個師傅你

9月20考天光道 啱啱學完第一堂

8月中考

Thx bro

8月1號考 澤安

早你一日

元朗駕院棍van一take

有錢學車 冇錢買車

四個字既師傅不錯

乙部丙部全炒？

永孝考掉頭泊位我覺得唔難喎

聽聞好多人考永孝街多數死乙部

求電話
Tg

22歲已搣P兩年
有咩隨便問

點睇啲人cut完出嚟又慢車

岩岩做P牌仔有咩要注意
成日比人呠同比人夾

輕鬆 過葵盛泳池支燈小心d

唔只泳池 成個葵盛都要注意
葵盛圍最仆街都係啲狗巴同小巴狗

澤安道有咩要留意？？

慢駛唔緊要
比人砵咪比人砵
唔通佢撞鳩你咩
做好做好自己就

冇
真係好撚易

求師傅推介

巴打你考幾時呀

8月中 補考

聽日油塘, 好撚聽

八月尾考筆試 MT Van仔
照道理一take pass
路試有冇得排快期？

九龍區 自動波私家車有冇師父好介紹？

暑假已經算冇乜人同易考
但係死車同田螺車就要注意下

好撚驚仁宇圍
田螺車多撚到同埋下面個調頭位一直冇機會入

考完筆試先講啦
第一次路試無快期提供
快期係比重考生

510又是一條好漢
我第一次考個陣 上黎問人 比人叫我準備510 結果真係肥左

肥咩同肥邊到

係個調頭位真係好撚驚,入面慢慢黎應該冇死

第一次肥丙部 永孝
乙部無事 掉頭同泊S位都係試場內考 考完先出去
第一次死係出試場門口無睇左右就直出1個大tick
同埋回程轉完彎cut左過隔離線 轉彎位置不正確 軚盤使用不當(送)
第二次天光道pass

好多田螺車正常
只要你小心啲睇同慢駛就包冇死
再唔係就問阿sir可唔可以俾你慢駛出去
利申: 上星期pass咗仁宇圍

巴打咁樣好炆水喎

我黎緊8月考 永孝街, 請問有咩陰濕位. 或者有咩需要注意?

萬分感謝

工廠區多死車同貨櫃車
記住係路口停車睇準啲先好出

葵盛圍小心啲狗巴、小巴狗、的士狗同廢老
爬頭前睇下對面線有冇車cut出黎
亦都會有啲死車係路邊
斑馬線就讓咗路人過先好開車

THANKS...
我睇到呢個...淆淆地...

我第1次考天光道. 衰丙部冇低黃格...
再衰真係唔太有動力再學

巴打我都考咗三次先pass啦
我第二次都係炒永孝街
當時想爬頭點知俾架對面線既狗巴累死咗
Btw油塘挑戰性仲高過永孝街

紅字唔係好明

即係入到仁宇圍就問呀sir可唔可以慢駛?

我考果時多車，啊sir俾我係迴

迴旋處口嗰度做調頭，好做好多

仁宇圍、東源街同崇信街個邊兩邊都係死車
如果你見到兩邊都係死車兼只可以俾一架車行
咁你就可以同阿sir講前面條路好窄咁可唔可以慢駛就ok

好似我考仁宇圍個陣
出咗東源街路口入崇信街兩邊多死車只可以俾一架行
當時問阿sir條路太窄可唔可以慢駛
之後阿sir就示意話ok就俾我慢慢揸咁出去

請問聲對面小巴點累到你?
你爬緊頭, 佢食左你條線?

當時我準備去cut線
點知前面對面線架狗巴係差唔多時間係冇打燈既情況下cut出黎
阿sir就即刻踩腳掣停車屌鳩我：你睇唔到對面線有間巴士cut出黎咩？

係, 仁宇圍轉出黎果到
屌佢老尾左右兩邊死車多撚到
又要唔比人過黑線, 前多少少睇有冇車又比人屌唔睇對面線有冇車
點睇呀大佬田螺車咁大架...
欣榮街右轉上茶果嶺又係成日係咁
右邊田螺車又多又大架
想前多少少又會比人話出哂虛線同跌入黃格
呢D位真係好睇彩數

油塘淨係講仁宇圍呢條已經多濕鳩野,仲未講埋其他線...
好技術不如好運氣,巴打幫手集個氣

另外有樣野想問問

泊位前係咪師傳係左邊停好車
我上車加等呀sir上車
呀sir示意我向前駛然後泊位?

師傅會將架車停係指定位置
等呀sir上車 呀sir對好哂d野會同你講你ok就可以開始做掉頭泊位

油塘三條線之中我就覺得仁宇圍係最難同最有挑戰性
因為死車多到仆街同埋唔可以揸得好快
另外兩條就難在欣榮街路口轉上去茶果嶺道
右邊行車線多田螺車死車搞到睇唔到右邊啲車係咪駛梗過黎

集個氣先喇撚樣

希望考油塘既巴打會遇到好考官

今日考

加油

開口中，多謝哂你

真係遇到個好野

你都加油
今日油塘肥佬考官正野黎

巴打考邊條？

今日2點半澤安
最最最緊要遇著個好考官

迴旋處直上高超道

請問培正道有無咩要注意

上星期肥油塘
感覺渣得順但都fail

澤安道多唔多好考官？

依條線已經算最易個人認為
但係高超道都會有啲死車同巴士埋站
巴打你死啲咩？

你衰咩先？

我邊有話我死左呀巴打

屌你 你講肥佬以為你炒咗

祝巴打好運

個考官大肥佬黎
一上車成架車左邊跌撚左落去

咁誇張
個考官好人已經算好好彩
我上星期二考油塘個阿sir係中年阿叔黎

唔知 都係睇運氣

係呢到集氣真係有用

忽發奇想，會唔會有人重考都遇到同一個上次肥自己嘅考官

睇你好唔好彩

有可能咩
要考返同一試場
又要同一阿sir

肥左既巴打 排快期定排普通期？

14號考忠義

頭先元駕棍van 一take failed
考工業邨，大剔左不讓路給有權先行車輛
但我每個要讓既路口都等到無車先出
但完全唔明肥d咩
跟開我既師傅問返我有冇睇錯，
因為我平時學車會好禮讓

有，啱啱又撞到

每朝運輸署會抽籤決定派邊個考官去邊個試場
考官佢地都係每朝番總部報到先知
減低同考生打龍通既機會

我又撞返同一個

銅鑼灣大球場 你地覺得難唔難

今朝培正pass

11月4天光道考，諗緊自己搵師傅定報駕院好，因為價錢都只係差3000，報駕院就3月先有得考，但好似後者易好多，大家點睇？

利申：未學過，唔覺得自己有咩天份

考邊條
頭先有無伏位

入文福道之後靠左少少，俾少少腳掣，因為右邊可能會有死車開岀嚟同人衝岀嚟

上次考樂活道 係保良局個個彎位難啲之外
其他小心啲就得 最緊要慢

考1線 輕輕鬆鬆搞掂
如果考1線要肯定右轉(好似係入公主道?)嗰陣前面冇車頂住先好岀白線，如果見到條路塞咗好多車，就係格與格之間停車(even綠燈)，因為前面啲車頂住 ，你轉唔曬個彎又就會踩黃格

恭喜
1線除左呢個彎
都好少特別野

求解答

想問下
而家搶快期 係咪只有0730按正常途徑慢慢打慢慢禁入去?
之前舊登有個攻略POST有條LINK禁入去 佢話咩SEQUENCE ERROR
慢慢禁搞到0731都禁唔到入去
有冇高手可以教路

hello, 想問大十字路口，我係中線要轉右跟住靠左，我大概要幾時開始轉軚？
車頭去到左線先開始轉？
成日俾師傅話太早轉

係駕院淨係一個area練車
基本上考完之後都會唔敢揸出街
搵師傅既話會帶你用圍揸車吸收路面經驗
同埋考完之後個人揸出街會大膽咗

9月12號考忠義街，依家一星期一堂學左4堂。泊位調位已學，下堂星期日去忠義街實地試路，希望成功

巴打小心迦密村街啲死車同愛民邨啲死廢老亂過馬路，祝你好運

而家學緊大球場 諗緊轉唔轉去鴨駕好

巴打你考咗先
唔得既話先諗轉唔轉鴨駕都未遲

請教巴打們考元朗有咩要注意
工業村啲路好多死車怕會喺嗰啲位肥

巴打 忠義街係咪有兩條路線 到時先抽考邊到嫁？

好似係咁 睇唔睇得明

係呀有兩條線
到時阿sir會指示你行邊個方向

大概明，係咪即係車頭大概去到左線先開始轉軚？

今澤安 兩部考車癡埋
有部死左火
係咪 兩點半既巴打黎

巴打考幾點

9月頭考12點 而家學緊 諗緊轉唔轉鴨駕

你轉鴨駕要重新排期考
簡單啲講你張大球場既排期信就會浪費咗

我知呀 但我驚考3.4次都考唔到 到時仲貴過駕院

唔該唔好貪鴨駕易考 就諗住去報 pass左再算
咁做完全係走出黎害人

工業村算易考

咁你咁講即係冇人可以報鴨駕啦
咁我要咩原因先可以報鴨駕呀？

老老實實就算係鴨駕pass咗都唔會夠膽揸出街
試過有朋友係沙駕pass咗棍van
就算甩咗P都唔夠揸出街

一睇到報駕院就話唔好害人 係原罪
就好似其他連登仔覺得全世界女人都係臭雞咁

你夠膽講你唔係覺得鴨駕易考所以想去報？

我諗你係有啲路口唔應該讓既你反而讓左

其實駕院唔係想像中咁易，都好多人肥，我記得合格率好似高出面 1，2%左右

我剩係講鴨駕 唔係全部駕院

想易考d就一定出黎害人 考完出黎就會罔顧交通

咁你咪係鴨駕兜一個圈同出市區兜一個圈睇下有咩分別
不過你想報咪報 冇人阻止到你 第時出到街炒車你自己死就好 唔好累到其他人

你講野把口洗唔洗咁呀 我驚你第時楂車所有o野報返你身上 把口咁缺德

講事實都缺德?
而家講緊渣車你估玩呀?

你話人楂車出街惡 咁都唔缺德？睇黎你係惡人谷出世

係八鄉 林錦公路來回一轉操車
揸完都唔知自己個牌點考番嚟

有冇澤安重考師傅介紹

點解咁講

集氣 聽日考油塘

架車成日行唔直 可以點改？ 師傅叫我試下雙手渣實個軚但都好似冇乜改善咁

偏左咪比少少右軚 反之亦然
唔好太緊張 太大力會拿實堂軚

睇多D鏡 好有用

易還易, 始終係政府認可

元朗難在D 教院師傅放伏, 堂數又少

冇路面經驗幾易都...

係 堂數真係好少 除非補鐘

其實講起駕院學車
我有位朋友上年係沙駕考咗個棍Van牌
到依家甩咗P佢就同我講：就算我拎咗牌都唔夠膽揸出街
駕院話合格率高我覺得係吹水
考牌成唔成功都係睇考官同運氣

同埋想請教下cut線
因為師傅教要提早好多打定燈先
但有時路面繁忙 隔離線啲車見你打燈即刻加速唔俾你過
要等下架 如果考嗰日都係咁
會唔會fail

打定燈>睇對面線有冇車>望鏡同盲點>冇車就扭少少軚cut出去
依個情況要俾對面線/隔離線啲車過先
唔係既話阿sir會話你唔讓佢同送個大tick俾你嘆

提早打定岩架啦, 就係早D打定比人地加速呀嘛

你唔係諗住打完燈就片過去呀嘛

鏡 燈 鏡 切喎

有數字就講數字

2017年5月香港駕駛學院一TAKE pass 既棍van牌得26%

條路係易d, 不過個plan咁少堂

因為我學咗咁耐都係下晝堂都冇試過有多車嘅情況
好多時都有大把位俾你過
怕有呢啲situation

有冇巴絲抽緊快期？

你啱 條路係好易
但係考完之後會缺乏咗啲路面經驗

求

差唔多撞「博」先醒覺 仲要比師傅踩停

但係如果好快咁行直路就反而冇事

都係個句 多d望鏡, 會留意到自己有冇偏埋

好多時都係運氣問題

考試路線應該都係市區線黎

切線如果去到最盡個位都未切得 (e.g.改路要切線)
我會選擇停車拉手掣 > 望鏡擰頭 > 打燈 > 望到後車距離好遠 先cut出去

明白 下堂開始會

想問有無得唔報合併試，分開報乙同丙，因為想快d 有得考

另外係咪一定自己搵自己報運輸署搵街師父比起報駕院排期快？

唔該咁多位

第一次考就一定係要考合併試冇得分開
除非你第一次考炒咗個part就報個part
就算你幾想要個牌都係要逐part ko去

睇下排合併試定係乙部或丙部
如果去運吉處淨係排乙部或丙部普通期大概兩個月左右
而合併試排期可能超過半年先排到
報駕院排期就好難講快唔快
個人覺得係運吉處排期比較快

村路路窄 唔熟路行4x俾人推 圍頭佬大撚唒話出就出
睇得人又睇唔到路牌 好彩廻旋處個貨車司機行得慢
自己睇唔到條甩色虛線 差d衝出廻旋處
唔熟路真係要再揸慢d

拎左P頭一個禮拜，我行街只敢行30，上高速都係50就算

揸多d就會好d，最緊要feel多d架車既特性

天光道
是咪好難?

好詳盡

另外係咪無得睇考自動定棍 快d,淨係可以睇唔同車類嘅時間？

同埋我如果報港島，有無教車師父可以推介下

唔好意思長氣咗，啱啱睇維基，見到呢段

"一般而言，如考生首次應考，中期試和路試會一併進行（亦稱為合併試），但在香港駕駛學院學習駕駛的人士可以選擇應考合併試或分開應考中期試和路試（視乎課程安排），而觀塘駕駛學院的考生則必須分開應考兩部分。如果分開應考中期試和路試，考生便必須先應考中期試，合格後方可預約參加路試。"

係咪如果報駕院就可以分開去報乙同丙

唔清楚 依度既巴絲打好多都係搵街校同街師傅學

如果對頭單行車線
左邊有一排死車
要騎分隔線走

咁對頭無車個陣
我打完右燈
騎住分隔線行個陣
我要唔要關個右燈
甚至要打定左燈
話比人知我就快cut返去排死車前面

聽日考澤安好緊張，第一次，有咩要注意

陣間就考 同我加下油得唔得

加油 考邊呀

出入閘要慢

加油呀巴打，希望你一take

永考街啊

第二take啦 不過多謝你 連登有愛

唔駛熄 差唔多過完架死車就直接打左燈

暑假考應該易pass 加油

same 我頭車九半

多謝

補充如果係一排過死車
右燈可以熄咗去
等到差唔多過哂啲死車就好打左燈

thanks
試場間唔中有一排死車

聽朝考油塘啦 求集氣

我考14:30

該慢則慢
第一次考 震過貓王

永孝真係祝你好運

肥撚左

仲要四大剔 屌

四個大剔衰咩？

轉頭兩點都係永考

想請教吓咁多位港島區考嘅巴絲打
上樂活道大斜路大家會用咩波 一波上係咪都可以接受
上斜中途停車時點先冇咁易溜後

100分

一波剩係拎黎起步
停車你踩實個brake咪唔會溜後

交叉手
警告！！反試場記得望清條白線 條線無哂色 我衰個到 走左去右線

嚟d應該師傅有提你嫁喎

我都係聽日

都係澤安

講起個師傅就嬲 成日偷我鐘 淨係係條路到行 試場淨係用口形容 我未上過去

用交叉手真係抵你炒
阿sir見到就真係送個大剔俾你嘆

巴打轉師傅啦

巴打你意思係指試場門口果條黃線 同埋巴打仲有無咩提點,月尾我都考永考,好淆

佢仲叫我快啲再揾佢

係啊 睇清楚真係 佢會由你入㗎 巴打小心！

我第一次考係過彎嗰陣慣性鬆開少少個軚由得佢自動回

結果第二次考死都捉住手動回軚

試場地面有條白色缐分隔車道,轉入閘位千祈唔好過缐
入閘口小心左後轆Hi壆,停車直接隊入車位就得,唔洗泊得好靚.

試場出黎落斜第一個路口有機會被死車Block睇唔到有無車黎，要睇得好定，仲要留意對頭車。
響工業區入面最緊要慢，望多d鏡。
橋位落斜睇清楚燈位夠唔夠位停，千祈唔好停黃格
開車個陣要留意左邊路口有車標出，個度通常你都會被一排死車擋視線。出左工業區之後就無乜特別了，同葵盛圍一樣揸法，過斑馬線就老閪都要慢車。有段落斜做緊工程要小心肥太接近物體

Ok thx2位巴打,最後我想問下返試場轉入閘口應該落返1波轉？咁入番試場洗唔洗轉2波,定係keep住1波聽考官指示停車就可以了

你下次學個陣要好好練下控制個軚

差唔多到閘口就好轉返一波

咁樣直接黎個大U-turn隊入去就ok

雖然條線無晒色好慘
但點解條路咁闊
你都會騎到個去個線位

永孝街心得：
1.）出考試中心前唔好轉波 出到就可以用2波行到路口 到左慢慢等
2.）去到黃格前落返2波 行返個中線 睇住左邊路口有冇車出 見到有車係果個路口等緊都唔好讓佢出
3.）小心泳池支燈 唔好心急搞到溜後
4.）上到葵盛圍其實都已經冇乜野講 睇住d盲毛衝出黎 同埋小巴佬的士佬死車呢堆野係李兆基果度有好多 做齊打燈望鏡擰頭去騎過隔離線過死車 的士小巴就停定等佢地開車 唔好偷懶諗住佢地好快就開車 早d放油門等架車碌過去（個人經歷 差d比呀sir 踩停 好彩架小巴及時開車）仲有支燈係YMCA會所果度轉得好快 最多夠4架車過
5.）小心林護果個路口 咁岩見到上山果邊係紅燈就做個樣即刻扭入去就得
6.）葵盛圍太多人冇喇喇過馬路 班馬線位又係斜路 巴士站又係斜路 可能要做多幾次斜路起步 練熟d
7.）返到工業區轉返上考試中心條路多數對面有車 停低慢慢等 等到冇車就用1波行到返考試中心算
8.）返到去求其隊埋去就得
9.）停車 手制 空波 熄匙 極力子 一波
祝大家考試成功

考澤安個兩位巴打
今日大埔道上橋油站個位整路
大家要小心
兩次都比師父屌到pk

提早3轉2

好驚 練左兩個月果到都無整路
考之前一日先整

琴日同今日油塘既巴打有包膠未

我今朝都考永孝街
我一直都交叉手
無事

利申：pass

頭先晏晝坐屋企架車係依個位見到好撚塞

之前學車個師傅見我用交叉手扭軚即刻俾佢屌到反艇

學神

不過考拖頭[banghead

收窄咗？

前多三個車位 左邊條行車線整路
但右邊大埔道d車又逼緊過黎
左邊又有車油站出
點算好

表示3號考....

有冇tg group吹下水？

問返你, 你覺得應該點做

唔係唔比自動回咩

一排都係唔洗熄

聽日下午再考澤安

應該係你仲未好熟點揸呔盤姐
佢唔放心俾你用

我第一堂一開始已經教用交叉手
跟住上網睇又話唔好 即係轉搓腸粉咁轉
之後佢問我點解唔交叉手 咁樣轉會好慢

利申：學左差唔多50堂

個師傅就教我好似洗碗咁扭軚
佢就話考試用交叉手去扭軚係會fail

二波
上斜前燈口 如果綠燈就 keep 二波上
如果紅燈 就上斜前快手轉二波

俾多少少油 唔一定要吊高 d 極力子

唔緊要 反正大家都pass

大家重考丙部上幾多堂？
月尾考忠義

第二次考永孝街上咗15堂
第三次考油塘上咗15堂

永孝真係好易肥
我個次都係輸試場門口 好陰濕

8堂

第二次考永考 9堂

駕院重考plan幾錢？
利申 現非駕院學生

第一次補考天光10節
第二次忠義3節

第二次考永考 9堂 一樣

工廠區我死唔去
但係死係葵盛圍個邊

聽日考忠義啦

忠義要弓金

未打完

忠義揸迦密村街最緊要慢同望遠d

上網睇如果太多死車真係好難睇

死車點都會有啦
你睇清楚先慢慢咁駛出去

8月中考忠義街
學左14堂
泊車倒頭 都未熟
腦諗到點做 但一做就......
倒車果時究竟可以點又慢又唔死火
呢幾堂俾師父鬧得好甘
好無天份..就考啦好緊張

你師傅有無比筆記你
有就睇住黎幻想返d步驟

無就自己寫一次出黎
咁你印象會好d

已經睇住片學
唉 一渣上手 出左少少事 個人就好亂
唔知做緊咩咁

泊位掉頭唔駛快
而且每個師傅既泊位掉頭應該唔會全部一樣

倒車點解會死火
你踩低緊極力子嫁嘛?

得返一條線?
咁仆街啦

泊車掉頭最緊要架車慢
掉頭：
第一手軚入一波就扭盡右軚，差唔多去到石壆位就回返兩圈相反軚就停車。第二手軚入後波扭盡左軚，差唔多去到欄杆就回返兩圈相反軚就停車。第三手軚入一次扭盡右軚駛返出去，之後回返相反軚就搞掂。

泊車：
大約係兩個車位既位置停車，之後入後波慢慢泊。
第一步當你睇鏡見到架車後面盞燈掂到條線就扭兩圈左軚。第二步當你睇鏡見到個G字就扭兩圈右軚，動作一定快。第三步當你見到架車入到條白線就扭盡右軚，扭完之後都要睇架車有冇過界，冇過界就已經成功。口訣：左右右！

其實落緊斜點上波
一踏極力子好似向前得好快咁

小心試場轉右出去隻彎
公大新翼你停低等交通工具上落客之後，後面可能有車扒你頭，等哂佢地先好出
轉入迦密村街袋口位起步
迦密村街死車同轉出去隻彎

而加先月頭 ，仲有時間，ok既
忠義街短啲個人放鬆啲集中啲就好好多，行一次永孝行到兩次忠義咁濟

一定要印brake之後先踩盡離合器
如果係踩離合器係會空波滑行

謝巴打先
我係1波上2
一踏就加速得好快
之後一放離器就CHOCK

先踩brake後踩離合器
當你轉咗波就吊啲離合器之後慢慢鬆開左腳
如果係隻腳好快咁鬆離合器架車係會chok

我同你d style真係好唔同
我轉波係無踩brake

個人覺得好關識唔識吊離合器事
學多幾堂 加油

每個師傅既教法唔同
次次踩離合器先就會俾師傅屌

我想問如果我pass咗筆試同泊位調頭，但fail咗路試之餘，臨時駕駛執照亦係今年3月已經過咗期，咁如果我之後想再考翻車牌會點計？

無影響，照續學牌同比考試費考丙部就可以

過咗幾耐都得？？

今日澤安肥左佬

幾耐都得
你未pass嘅話，成績係無限期
除非係你pass咗唔去拎牌

如果想攞國際牌係咪甩P 就可以即刻申請

唔該哂巴打 我決定上多幾堂 唔好省錢 練番個信心
自己成日將d野拆散黎睇
做果時又唔夠順暢 結果搞到成日俾人鬧

平時練開/睇片
有雪糕筒 有G 有哂marker 泊車覺得好易
今日一無哂 個人就唔識做
假如無G 係咪見到車頭既一半就要回2個右軚
再見到車頭既全部就扭哂右軚咁

係呀 到時你可以同時申請正式駕駛執照同國際牌

依個真係考起我
只係記得聽師傅話咩45度角就好扭軚
等我拎咗P牌控屋企架車再研究

乜你地架學車無做標記物咩
不過無佢地都唔識泊車

各位巴打們pass左之後上運輸署申請快期出現不符合重考資格係咪可以去拎P了？

點解唔直接攞p 你自己pass左啲咩自己唔知㗎咩

仲有2個幾月就甩 唔想成日係高速做移動路障

個日pass之後可以同一日拎P牌？

當然有標記物啦

Pass咗之後一星期先可以拎P牌
利申: 後日去拎P牌

係咪可以有方法check到有得拎未？

咁你申請快期都要等一個星期㗎巴
我係唔明點解要多此一舉啫
Pass晒理論上要一個星期後去攞
但係好多時幾日後已經有

唔知 我都係睇張紙話由合格日起計算七個工作日先可以拎P牌

pass哂了 唔想等成個星期 但都感謝巴打回覆

咁佢講到明7個工作天
有得到你話唔想就唔想？

有 好多人過幾日但未到7日就去左拎

呀～～～～
睇左幾頁都好似冇沙田友
聽日沙田九半求集氣依家仲未瞓到
第一次考

一陣考油塘啦 求集多次氣

咁可以去既 但見過有人博未夠7日去拎 但都拎唔到

希望你成功

我c fu 唔撚比我望鏡
要我睇遠

正常一個星期後就得，我自己都係五個工作天後去拎

感謝名位巴打回覆 我想問下可唔可以叫人代拎？

可以叫人代拎,我就是成功例子

岩岩油塘pass左 開心到差d想幫個考寄含撚

考邊條？同埋邊位考官

1號線仁宇圍 帶眼鏡肥肥地

仁宇圍
我係304個位考官

其實我最唔想考就係仁宇圍 好彩最後最克服左 拎成績果陣帶含女人聽到自己肥左 係咁屌 下 點解會肥架 邊有可能 仲要係肥自私

反而我最淆係鯉魚門道同高超道
因為上斜開車我真係唔撚掂
Btw女人揸車真係累死人 考唔到真係好過考到

聽日考油塘 求集氣

一陣中午卜14：30考澤安，唔知邊條路呢好緊張

睇上面d巴打話有個位整路
你知呀?
小心d 唔好急
加油

巴打 加油

知道，而家去緊上最後兩堂，行多兩次路希望會記得啦，BTW 考泊車果陣無G mark睇架？

咩叫G mark

學泊車果陣先轉左到盡，望右邊鏡就會見到有“VG” 兩隻字，個師傅就會教我望到個G字就開始回兩個圈右，整返正架車咁

咁我唔識
我右鏡係睇泊車線同架車既標記物

睇下有無考過澤安試場既人答你有無VG字眼

我發現尼到嘅巴打好小人考掃旱埔喎

尼(姑)到
你讀出黎唔覺得怪咩

btw 呢幾日入黎睇
連一個考香港區都無

掃桿埔真係好難考
見親多數考油塘 忠義街 澤安同永孝街

16號考筆試 ，但係我懶到而家都未溫過
想問筆試點溫好，洗唔洗溫運輸署本書，定溫d app就得
同埋易唔易pass

覺得自己好很垃圾 自私都肥撚到

泊位合格?
都算好
下次考少樣野

我遲你少少，1450
求集氣

啱啱澤安九半 1 take pass
考官好撚好人 返考場個閘死咗火都冇事
好感動

P.S. 泊車有G mark 油站唔見有整路

巴打們要加油呀屌

怕溫書悶就down app
揀隨機練
做個陣唔識唔肯定都唔好答 空左佢
做完你識既之後對答案

cap低邊幾題你肯定但錯左, 唔肯定同唔識既題目
之後就睇書檢驗返點解

恭喜
你咁早 考前有無再練車

如果我今日星期三pass咗
我下星期三去有冇機？ (第5個工作天)

當然...
其實去到考場都有人考緊

恭喜

今朝忠義街1 take pass 棍van

點先可以搞好盤呔
個師傅話左我好多次 話我方向感唔夠 唔識扭呔

住沙田好苦惱邊到學車好
駕院真係太太太貴
搵師傅學葵盛好定油塘好?

唔係自己揀考邊

乜唔係搵個師傅佢幫你報名考邊??
對唔住
我白痴

運輸署隨機幫你抽

2part死哂，好想死

咩試場
衰乜呀

恭喜巴打，下午14：30到我啦，好驚，而家學緊，去緊廁所

永考街，3手最後果手撞左左邊，唔夠位轉。路試，斜路開車，死左2次火，溜後比考官踩停

你上左幾多堂？

澤安12點 一take pass
聽聞好似話今日澤安個個考官都好人
巴打加油

我15:00考澤安

痴線
同一日有4個巴打考澤安

我同你一樣
一個月前考永孝又係調頭撞壆
之後丙部又踩咗停車線

幾個考澤安相認

即係我搵個師傅
之後就隨機
明白了

你去運輸署排咗期先好搵師傅
最好搵街師傅或宿街校學車吸收下路面經驗

又排排期

搞到我上星期考想集氣都冇人

乜唔係搵個師傅佢幫我搞埋既咩
其實我有26牌但都好似白痴咁
因為嗰陣學26大部份人報駕院
一定考天光道/沙田

有d師傅可能收多你考牌錢做雜費
自己搞得掂咪自己黎

後日澤安 求集氣

咁有無培正巴打集氣
試場出口個彎希望順順利利

明白!
咁而家煩惱搵邊個師傅
身邊啲朋友又無乜好介紹

睇下utube邊個有心拍片
拍片都咁有心
咁應該份人都唔差掛

我啱啱先知原來而家報名都要出年4月先有得考

成269日

垃圾師父

有冇導航apps介紹

眼見兩個 師傅話都係好人

天光道有冇師父介紹

用緊高德地圖，到路口有d圖教你點行

重有到相機位會報，同報埋你現時速度

不過廣東話有鄉音同d用語就好強國feel

唉，fail左

衰咩

有架泥頭車轉緊急左彎，我跟住佢尾，大概一個車位，屌佢無啦啦打死燈，我要過線過對面，但係太窄，比佢踩停

後日考忠義街 求集氣

我都好驚考個陣前車無啦啦變死車
巴打下次唔好跟前車咁貼

元駕1take

點解巴打當時唔問阿sir過唔過得？
問咗包冇死架

我都估唔到 佢一轉就死火燈，但明明佢仲可以前d比定訊號我嘛大哥，差兩個車位唔會太遠姐

我知道過得，因為打左死火燈，但係佢一打過左一秒就停左，我已經開始打緊右燈想過佢，但佢已經停左，我打燈果陣又太窄

我pass左la

巴打今次唔好彩
之前我考永孝街都遇過差唔多情況

唔明

我後邊果架應該pass左

轉左急彎上斜，岩岩上斜佢就打死火燈，一秒後佢就停左之後我開始打右燈諗住過佢，但係keep住行就愈來愈愈近佢（呢個時候我應該踩停，之後先打右燈轉）如果前邊有架車開路就好啦

想請教下其他巴打，租車同補堂費係咪間間都差唔多
我果間租車$1600 補堂250 一堂，加抽快牌要700

即係你衰綠字
仲有空間做橙字補救?

有D租車$1800, 補堂又收貴d $320
你師傅收返你$250咁好?

租車 補堂正常
抽快期700唔好去搶

10月尾考油塘
求指點

首先搵個好師傅!

巴打
黎緊準備考筆試

抽快牌急考王先100

岩岩pass左 各位加油

除左租車同補堂同抽快牌，仲有咩錢要比

其實點解佢gurantee到自己兩日內一定抽到快期?

yes

佢無呀，但係佢話如果我要抽就叫我入錢落佢戶口

情況就好似張圖咁

無,我見嗰間乜乜急考王話2日內成功代報特快排期申請

衰咗

邊到肥呀巴打

聽日考澤安 四點 有無tips
揸得兩堂 ps 3take

今朝衰培正路試

求排期攻略

非打手, 岩岩報左

因為聽講肥左再抽未必同一條路, 所以我諗都要學返4-5堂行熟條路
希望同一條啦

九龍撚真係慘 又要練過

上年fail咗一次 今次重考

考永孝街搵師傅，學車邊到上車好？
如果九龍塘上車係咪搵笨？

如果係九龍塘自己揸上去直頭益左你啦
考生通常肥佬原因唔會係唔識路線, 而係死係突然情況
揸一轉街好過你係考場兜十次

好多錯字

想問問你地學左幾多堂？我考大球場學左40堂，9號就考，好撚驚啊

夠啦正常 40堂

無指定考試時間佢真係好快比到期你
我6月28日搵佢,排個7月12嘅期我
連埋租車搵師父代交路票

點解呢期無曬元朗巴打

行青山公路
可以練下手車
我都係咁壯大個膽

有冇考過澤安巴打講下個閘係咪幾窄 有冇得數講下
淨係夜晚試左幾次， 有一次好炆水
同埋果個上斜位黎， 印太多break 架車好易好嘈，有次差啲死火

姐係幾多個鐘？考幾點？

雖然今日肥左，但係都唔會話太窄，慢慢過就ok

有

hi

元駕 9 月 20 考

肥過一次

小弟上個月pass元駕 我覺得四條路最難一定係宏業東 最易工業村
利申：好好彩考兩次都中元朗村

上星期3考完 今日拎左p牌喇

Same巴打

巴打考邊？

望視線最遠範圍/前邊車尾
但係如果前邊架車偏右你就望番佢車牌左d
我之前都係咁

忠義街有咩位要注意

聽日先去拎

沙駕8月15考

30個鐘 考2點50分

迦密村街d死車
9成死個度
無死車就好易

考宏業東肥撚左
去排鴨駕算

琴日考，pass左
入個閘我用地下白剪嘴 一到擋風玻璃就向右扭
扭到右邊個閘個軸位去到右側鏡中間就回正，應該ok
希望幫到手

小心迦密村道啲死車同愛民邨班廢老亂過馬路

石蔭 自動波 pass

唔會揸跑車亦唔洗揸揾食車

好撚驚呀 我8月17考

利申棍 van 好想pass

重考跟第二個師傅考 佢勁有heart ,你hea既話佢甚至會chur你，又教得仔細，有意可以留tg
利申:啱啱pass

之前睇另外一個po 好似有巴打話可以裝外掛程式

that:jjayyy
可以send嚟研究下

轉左元朗村 轉右宏業東
希望巴打你轉左

食晏時間去 排左8分鐘左右

應該考前幾耐開始學？

完全未學過車黎計
我就2月中學
4月尾考

屌 唔好跟急考皇補考
我中左伏 諗住搵佢補6-8節 結果搶完個期得番一星期學先覆我考邊，個師傅拖左幾日先覆我話淨係考之前一兩日比到時間我，共3節就推左我去考
好彩我有幾手準備，都pass到，不過嬲到仆街

咁淨返嗰幾堂無得上有無退返錢

考之前三個月就好去學
有啲師傅啲教車時間好鬼密

聽日考

邊個比你揸過去咁好

考邊度

以前跟街師傅學車
佢真係好放心俾我揸去試場
老老實實揸出去公路個感覺真係好正

佢梗係醒水 同我講唔洗比堂錢住 到時上左幾多堂就比幾多錢，咁我就聞到陣伏味了

掃桿埔

我果個師傅都有試過比我揸出試場 九龍塘 -> 葵盛圍 上4波
考第二次 夜晚學個陣就自己揸 不過放工時間就師傅揸返

考油塘

我係觀塘拎都幾快

我學車個陣都試過幾次油塘渣去九龍塘 係幾爽既

係龍翔道上4波真係好正
個陣揸出公路吸收咗啲路面經驗
到考個陣面對突發野真係其實唔難

兩三個月到啦

石蔭最易

好淆

想問下會唔會有巴絲師傅教紅燈手制空波 再上1波等黃燈先吊極力指

上左4次 師傳話掉頭泊位教晒
一句無野教我就篤篤手機
我好似聞到陣伏味 想問係咪換個師傅好d

PS:十月中考澤安

師父教我轉黃燈先入波吊極力子放手制行

今日粉嶺返荃灣
條路行100km/hr
我頂唔順行得果70km/hr
都係踩到80幾
經過個白鴿籠 閃左一下
一定唔係閃電 明顯地係影快相
我又冇留意附近啲車
應該唔關我事架可

利申發緊夢9up

啱呀，咁做幾好
唔好淆呀，個人淆就一定失準
祝你好運，等你好消息

多謝叉雞bb

今日考fail左 要等10月再考

係咪抽快期要10月？

我報觀駕佢幫我排既

快期應該無得即日抽?
不過我都好奇點解可以十月咁快

好似等7個工作天
港島好似快dd 唔肯定

俾 d 信心自己

上多兩堂都唔妥就好斬攬喇

多謝道士鼓勵

屌上到第九堂先學平路泊車 係咪好遲？仲有有無巴打跟過仇國強 ？

我宜家剩返幾堂都好珍惜操宏業東既機會，但係都覺得自己總係有d 不足

我會睇多d鏡架啦比我合格plz

個相機識鬼分你係咪P牌咩

你唔過100就一定唔係影你

巴打咁好彩 ? 你考咩?
因為我都係今日考，我等試車有位咁啱有位絲打肥左，聽到佢再排都要12月先有。

有冇天光道tips
好似好撚長咁
第二次考

行公主道先係最長 不過好少考 (出試場轉左 第二個燈位轉右)
靠背壟就熱門d 多死車多人 (出試場轉左直行)
最後就亞皆老街=送牌 (出試場轉右)

篤手機好正常姐 我個師父直頭打埋機 咪又係pass

我試過兩次個師父訓著左
利申：油塘1take

師傅經常會電話玩whatsapp傾語音
有時真係好似自己揸梗車咁
利申: 油塘3 take pass

陣間出長沙灣拎

你地拎完牌會唔會即刻買車

等個七日工作天已經搵緊車買

搵左車場未

屋企有車
有錢先出BMW或者波子

Rich
我諗緊fit定bb好

以我所知,好多街既老師傅都會咁做

唔算有錢啦
老爺車黎架

我學果陣都係九龍塘上車，師傅都係直接叫我揸去何文田果邊d 試場

古懂車先值錢

一陣考培正道
仲未諗掂上忠孝靠左定右好
希望唔好考呢條線啦

想問下
大家total 用左幾錢學車
極度懷疑自己比個師傅呃鐘掠水

考咗三次用咗25000左右

Toyota老爺車
車齡18年左右

你講多D自己情況先啦
學費幾多？
學左幾多堂(個半鐘計)？
學左D咩？

1take pass 都用左11600
考完佢最後唔知點解問我拎多$500
考果日朝早練左2個鐘又收我4堂錢

果時學咗2x堂左右
已經feel到自己考得
但佢都係咁叫我比錢繼續練

到考果日又冇啦啦收我$500
朝早練左2個鐘又收我4堂錢
到最後總共學左40堂
$240x40 = $9600 + $500 + $1500 (租車) = $11600
覺得好貴

利申: 窮學生

你係堂數多啫
不過又只收你每堂$240

你考個時佢地會收你一堂錢
再加租車錢$1500以上 (我都唔明點解收)
所以應該無收多你

通常考試都會收一堂錢既
Btw 你計漏左牌費 1k 左右

巴士掃旱埔考幾點？

我2take pass
用左16xxx
計哂所有雜費
學左47堂 諗諗下d錢唔慳得
諗番好彩無一take 唔係變馬路炸彈
第二take先揸得好好多

利申：窮學生

thx 巴打
見到個fd 2 take都係貴我少少

牌費?
姐係果$500?

510 考試費
548 學習駕駛執照

thx 巴打

上星期考油塘個師傅叫我俾30蚊
佢話試場阿姐既服務費

我比左50 之後再比多50買p牌

咁應該好夠鐘啦 係驚多死車姐

我pass就俾咗100蚊tips俾師傅同50蚊買P牌

我俾左100蚊場地姐姐，但P牌CF叫我去書局買

點解要比錢場地姐姐

想問棍波達人，有無竅門/影片教學講點樣控制好極力子，棍順暢d

我港駕個plan total 淨係包around 12個鐘嘅堂
係咪要加鐘先夠

成日渣唔直架車 師父話望遠d 但唔係好明望遠既用處 究竟點先渣得直 同埋轉灣唔太識幾時轉 轉幾多 有無方法可以改善？

轉波個陣踩盡極力子唔好咁大力轉，同埋唔好俾油。轉咗波之後隻腳要慢慢鬆返上黎，太快既話架車會chok。
Youtube都有片教點樣控制棍波車

慢慢鬆極力子就可以
起步都係慢慢定住個磨合點，行順再慢慢鬆，唔使怕佢慢，所有野一步步跟住做就可以

今朝培正肥丙部試，考第三條線，衰無留意路面情況

同埋有個燈位突然轉橙，dup得太大力，chok親個高佬考官

想問巴絲幾時可以抽快期？聽朝就ok？定係要7個工作天後？

本身有d想沙駕重考，因為我好熟沙田路，當初貪平跟街外師父，平好好好多

考完了 1 take pass

啱啱pass左忠義街，俾左睇場阿叔100😅

我個師傅幾好，第一次學左十堂考石蔭，俾個肥妹衝出黎俾阿sir dup停

之後學多3堂就考忠義，平平安安pass左

之前學石蔭果時次次都由石蔭揸去，上龍翔道開到70好爽
仲有次學完車師傅之後有約，問我夠唔夠膽由石蔭揸去油塘，即揸 果次仲要撞正觀塘果頭爆水管，學左好多野

係九龍塘

想去駕院學電單車
有冇邊度報會有優惠?

啱啱擺左期考天光道
其實係咪好難

今朝協元朗街一take pass
準備番學院個個彎轉得慢
後邊隔離架小巴飛近我
個阿sir幫我打左壞車燈
以為肥緊就問佢
跟住佢話唔關我事 係比d警告佢
十幾細tick pass左
利申：好好彩

要多謝呢度幾個巴打集氣

1轉2 2轉3鬆快少少冇咩所謂

3轉2 2轉1就一定要慢慢鬆，鬆到feel到架車開始減速個位就停一停，再慢鬆，唔係就好chok

頭先拎咗P牌

聽日考油塘，求集氣

啱啱考完fail左
話我轉彎位置不正確同軚盤控制不當嚴重
但我自己覺得無乜問題 仲揸得好過上堂

等緊7個工作天拎P牌

比啖油補轉就ok

今朝早天光道 丙部 pass 報到

朝早無咩車，輕鬆pass靠背瓏道

病到7彩 但聽日考

油塘兩個考牌官都好好人，我考時有兩次d車玩野想肥我，佢仲幫口鬧叫我唔好理佢（當然我有收油）

油塘除左一開頭左轉果條路之外 係咪一定要上兩轉三波

兩次

多數都係行二波

三條線可以用三波既地方
仁宇圍：崇信街未上茶果嶺道前
高超道：鯉魚門道
鯉魚門道：鯉魚門道同高超道落斜

其實係咪上得一次三波都得

多數上一次三波
大前提係睇交通情況先好上

8號兩點考油塘，有乜要注意？
我師傅淨係帶過我去考場一次，正唔正常？
好似唔太認得路

傻仔比人呃鐘都唔知

點算

佢好明顯想你肥，呃多你一次租車錢同學多幾堂

8號咁趕，搵補鐘應該都難
自己上網睇熟YouTube 啲路線教學
再自己用google 街景行熟佢

最後求神保佑你

我跟佢補鐘，佢都係帶我係屯門練泊位掉頭

恭喜晒

考邊？

如果你唔去多幾次油塘應該肥硬
上youtube睇下油塘路試片

聽日考大巴跪求 1 take pass

油塘仁宇圍

考試可以退檔補油？

踩單車認路 好有用

唔建議，除非你本身識
多樣野做就多個機會犯錯

考邊條線呀

日日唔同人

仁宇圍：崇信街未上茶果嶺道前

有冇機會上唔切3波? 條路太短~

過咗燈位望通就可以上，多數都都上到，最多上完落返2波
上唔到都唔好夾硬黎，個官知道交通情況唔容許都會放你

好似呢架巴士咁 踩住兩條線, 上唔到3 ~

本身整緊路 個路障前面改咗地面個箭嘴要兜佢右面
點知考個陣乜路障都無晒 但個地下箭嘴無改
我繼續跟佢箭嘴cut線其實有無問題

上次我考個陣前面有個學神揸得好慢上唔到三波

sor 睇唔到係問考試, 對唔住..

過左架巴士咪上3波 斜路前落番2波 只要唔係塞到要停車都最好上個3波

比我做既話
如果巴士係死車，就係做曬過死車動作入返主線之後再3波，轉完個左彎唔夠力上先落2波

如果巴士係生車，就等佢上落完客，一路跟佢行再轉3波

我順便撘口問咋
咁其實係咪唔比咁做

可以既
考大車要雙腳極力子直頭一定要做添

即係唔補過龍唔沖前就得啦？

退檔喎
比油果下係你未入到波果下比，個引擎只係空轉

巴打，睇黎你唔識，唔好亂搞

唔係同時間踩極力子落波補油？
其實有試過做
但好似補太多架車落完波沖前

唔洗鈄路前落2波 , 上左鈄路先落2波都OK? 咁應該夠時間.

路試合格之後去攞p係咪要比錢？

我當時師傅教就係叫我咁做
你可以問下你個師傅嘅

我啲師傅話最好就上斜前轉二波

其實一轉上斜路就要做斜波起步 上斜先落仲危險 到時你3波停車就恭喜你

你踩盡極力子轉係唔會有動力比架車
而一落咗波應該係會拉慢部車架喎
除非你係斜路轉波

都係果句，呢啲係你考到牌先慢慢練

係喎，自膠咗
我當年係油塘只係重考丙部，唔使斜路停車
要停車都係早轉早著

如果有小巴死車 驚唔夠位可唔可以疊住雙白線咁過

都係個句
前面大直路又無車咪上3
有彎轉就落2

同埋係咪得巴士入咗避車處之外（粒入去埋站果個） 都要跟住前面啲車嚟停

一般都等佢上落客完
幾十秒既事

跟佢好耐 但係上網睇佢教得差 我又好似學得好慢 有無人跟過？

肯定唔正常

巴打快啲出去補多幾堂啦仲有時間

掃桿埔呀

可以 記得做齊動作 同埋望埋對面有冇車都踩緊線先

窄路掉頭其實洗唔洗每次都要回哂軚？
可唔可以停車前回一部分，之後停車，入波開車時再回埋另一半？師傅係咁教，想知有冇伏

唔夠格左兩次...屌呀

每一同二手軚要係就黎到壆位或者鐵絲網停車前就要回返兩圈相反軚
第三手軚扭盡右軚回兩圈相反軚拉返直架車

駕院定街師傅？ 大把人都肥幾次啦 唔洗灰

利申：3take pass

我都係3 take pass

街師傅 但係我係自己衰姐, 有車黎唔識停仲避

揸車最避忌係心急 有車埋黎讓咁佢先

對面冇車踩緊雙白就ok?

有d人話幾日後就可以上網自己抽快期，但係好多人搶？

今日見到九龍區排到9月十幾號都full

尋日拎完牌，今日第一日揸車。
我先發現揸車其實唔會緊張，係唔識路先緊張
Btw 我好感激今日有讓過我嘅司機

share 下油塘考試心得: (利申同阿蛇有兩句)

1 線的話，最多人死係右轉入仁宇圍果條路仔，雖然果度有左右線，但右邊一定有死車行唔到，但你左線入到咁上下，左邊又有好多垃圾堆晒出黎

你唔扭軚避，即肥太接近 (要視乎左邊垃圾有幾出，日日唔同)
你扭軚避，無做過線動作望盲區又肥
總之果條路真係考牌生死屍無數，好多人一入到去個感覺好似入左一條路仔，無左過線的觀念，其實你不停係左右線中間穿梭避野
＝＝＝＝
2 線，右轉高超道前個黃格位真係小心，因為有 d 仆街係左邊轉出黎 zip 你位，紅燈的話前面有一個車位空的話，要睇實左面車有無動作想玩你，佢慢行你都唔好郁，除非佢停晒係讓線前，你行出去佢先衝出去就 ok ，係佢唔讓。

如果比人zip左位前面又唔去，你停死黃格又肥得。

轉三波落斜果段，小心超速，好多人無睇咪錶又肥
斜尾學校前十萬個小心睇錯燈，如果你係第一架停燈位，你真係超級要留意真係右轉果盞你先好起，呢度又係死好多人，因為考試緊張又掛住落波，成日睇錯。

====

3 線 迴旋處上山前，小心高超道落黎d 車，果度好多人有心玩你考牌仔，佢唔讓線可以係你面前硬cut ，你入到中間打左燈果時要望埋左邊有無車黎，又係好多人咁死左唔知乜野事，比考牌官dup停，你留意下考牌官考 3 線，佢個頭會望實高超道路口位，隨時dup停你

===

真係要選的話，我覺得 3 線係最易考，無咁多位比人玩到你，係要特別留意個迴旋處，2 線我覺得最陰濕，表面好似好易但好多突發位玩殘你，尤其上學校，遇著放學有小學雞玩，背住你企左一隻腳出去，你唔收又係肥得架喇～

仁宇圍依條線真係冇咁上下路面經驗真係會好易炒
係崇信街cut右線又要睇埋對頭線有冇車
當你入到去仁宇圍右邊有好多死車同埋左邊有可能會堆咗好多垃圾阻住你行
東源街轉返出去崇信街死車既難題又黎
兩邊都有死車條行車翁線只可以容許一架車行
依個時候慢駛出去包冇死
上次考依條線左右多死車都算仲要有啲塞車
基本上考得依條線真係要打醒十二分精神去考同埋要好好運
唔係既話又要俾多510蚊

佢難係難係你要好心水清要做齊過線動作，同隨意有野彈出，但整體車速唔快比你有時間做，所以睇你點睇。仲有果條路仔10次8次你都上唔到3波，總有車係前面塞死，聞說 1 線好少考，考親 d 考生都暗叫「今次PK了」。都巿傳聞

上星期我考依線pass咗
當時個人好冷靜冇乜顧慮咁去考同冇暗叫今次仆街啦
用既來之則安之既心態去面對考第一線
個陣兩點幾考多死車但冇乜車行
多死車既時候都係要keep住慢駛
最仆街就係崇信街過咗燈位返上去茶果嶺道
前面有架李健學神慢駛搞到上唔到三波要keep住用二波上斜

我師傅

比我觀塘揸過將軍澳/油塘

真心突發野係咁操番黎

我考果時都猶豫洗唔洗cut線避垃圾 因為平時學車d師父都無叫我避 由得我係d垃圾隔離行 好彩有避到

少考係真

落到去左轉入去做三手調頭果到入面太多車擺左係到
淨係得停車場門口可以做到
左邊一有車停的話問題就黎喇
一係考官落車叫佢走 佢唔走即係調唔到
可以開車入去迴旋處圈頭走人 考果個仲開心做少樣
出到黎上茶果嶺道斜坡開車 依家有黃線都好少少
但只係過左終止牌同係行人過路處前少少大概得一個車位比你停
過左之後都好似唔夠一個車位前面就黃格 有車擺底的話
恭喜你 又可以做少樣

考官依家好少話落1線 乜都考唔到其實佢自己要負責番寫番落去
所以話真係捉蟲入屎忽 行23線好過

當然考官都會睇情況去選唔選擇考1線
如果2同3線右轉茶果嶺道既路口塞車
而考官見咁既情況就會決定選擇行1線
不過考1線個挑戰性都好大
同埋可以練下自己既膽量

個師傅就話keep住左邊行
但我就靠中間行避開啲垃圾
之後師傅屌鳩我話一定要靠左行
心諗：如果掂到啲尖既垃圾搞到架車爆軚咪又係入我數

葵盛圍考應該邊到學車
住沙田

加油呀
我都報左中型同大巴 考柴灣

巴打考邊度

黃雨

難搶 我之前都搶到炆, 後尾師傅叫我俾錢人幫手搶
得左 搶到

但又考衰左

澤安道 直行個工程路障點搞
向右cut實冇咩機會去 求指點

你係邊到考咪邊到學 點解咁多人問呢啲問題

請問如果p牌補鐘有冇介紹？
之前係沙田間駕院學
補鐘其他地區都ok
揸下其他路

我報鴨駕 就無貪佢夠易 最好第日車死你全家

講真 如果住附近 所以先報鴨駕我就覺得無乜問題
但為左易考先走入去 呢種人真係正宗垃圾

柴灣
一陣就考啦

想問出2手車同保險有咩要注意？
第一次出車咩都唔識

p牌，24歲

開導航會唔會好d

利申都係剛p牌但未自己渣過

岩岩入post 有冇巴打考跑馬地 我下下個星期

葵盛圍 有冇師傅介紹

多謝巴打

好驚連街都出唔到

已經開左，但唔會同你講行邊條線
我朋友仲問可唔可以瞓教，我話唔得 你要睇路線

揸老爺車連GPS導航系統真係慘過食屎

有無巴打有經驗？

澤安道 求師傅介紹

用電話架用高德地圖啦

冇事嘅
上年我第一次考中型
泊S位 都係啱啱好冇踩界
呀 sir 落車睇果陣 都預左可以考完落車
點知又過到

調頭果陣又係好緊張 D樹遮住唔係好敢後得太盡
最後都出到街 不過衰埋 d 白痴野

多謝巴士 好似好睇好多

想問補考路試，你地一般會上幾多堂？（1堂45mins)

今日考 衰左 緊張得滯

我都緊張到連倒車都衰左
難得個官好人

衰乜

12-15堂
都係睇你能力

轉彎太貼左邊 個考牌官格硬踩停左

係咪有個P牌 TG

睇番第一次衰得多唔多野？如果好少野我覺得補6堂左右都夠，主要行熟番條路同睇下條路有咩要注要

棍私肥左，轉自動波有冇手足可以講下燈位停車起步同斜路既做法

Tg?

你指地下個堆工具？

窮學生想平學，所以最後決定唔去沙駕了..
最平都7千，未包考試租車

我諗住自己抽幾日快期，唔得先再搵人抽

補充: 抽到快or排正常期都無補於事了，9月開哂學，可能會大崩潰！

我今日考

平路望鏡鬆手制，自動波就識自己行，再俾油
鈄路都係望鏡鬆手制 俾定少少油，廢事會溜少少後

今朝係考忠義就慘

有少少野想問，
短燈位/短暫停車就咁break?
長燈位就拉手制,n波，開車就d波放手制?
斜路係比少少油放手制?
唔好意思咁多野問

斜路應該入d，放brake,放手制，先俾油
拉左手制俾油架車唔會去嫁噃應該

6堂

練多d啦 無計

考邊

之前跟個師傅勁有心 巴打係咪自動私家車？
Tg:@Halohaaaa

thx bro
咁又要比多4000學車

我都係2take

希望咁多位就考既巴打pass

頭先揸屋企架自動波車都幾易揸
但係個手掣有粒掣好鬼難㩒
Btw有冇人可以教L型同S型泊街邊位方法 以前學S型泊位有標示先識泊

我啱啱考完啦
都係衰白痴野
本來一切順利諗住實得
點知去到掉頭果度，一郁車就有車飛出黎
個官快我一步踩停就玩完
睇返張黃紙，細tick 都係得幾個
就係衰果下

我前排都係 跟老豆操車俾人屌到啪啪聲
老豆教落睇下自己架車幾長同埋個尾轆同前轆個距離先 好多都係要靠你屋企人教

基本上自己架車尾轆位過左人地架車頭（L）或車尾（S)先扭軑 咁就唔會撞到人 睇多d鏡就最重要 幾多手軑都無所謂

留嗰名先
出年4月考沙駕路試

有冇巴打有介紹
Tg hehe_tel

1take pass油塘

多謝各位巴打

恭喜曬

其實油塘3波位係唔係呢度
仁宇圍：向上茶果嶺道, 但如果塞塞地可以2波
鯉魚門道：迴旋處左轉行一段路仔，過燈位之後可以3波
高超道：女書院落黎左轉3波位

唉 好撚怕仁宇圍 練又無得練

係，你幾時考？

yes 崇信街過左燈位無車可以上3 街尾轉彎前落2

棍波天光道3 take fail

仁宇圍啲死車同田螺車真係好撚煩
如果對頭線冇乜車既話就會易啲

加油巴打 再練多d

有無人知極力子同油門控制不當即是指咩？

求教

轉左定轉右嗎

學完棍波之後揸自動波車
隻左腳好似廢撚咗咁
不過始終覺得棍波車好玩啲

28卡有部黑車白鈴110幾靚
(係連登巴打來 )

有冇P牌仔有興仔接手操車

咪就係不當

時間唔岩, 力度唔岩, 唔夠Smooth

短燈位/短暫停車就咁break?

可以, 不過雙白記住一定要拉過手制
燈位最好都拉啦, 你點知佢短

長燈位一樣可以唔洗入N波, 照比迫力手制,
你入N波就可以鬆迫力, 如果唔入N波就一定要踩住迫力。

斜路係比DD油先放手制

有無link

係呀，for 學牌p 牌嘅
想入加密留低tg id 啦

姐係chok

今日忠義乙丙都肥 想問下排快期可唔可以由棍van轉考自動私

你係學2號牌包埋自動私

快期可以兩PART 咩

你覺得係因為自己揸唔掂棍波？

隻左腳唔知做乜咁

咁搞法好耐唔揸棍波車
隻左腳又會好唔慣

比人踢左

可以

不過你夠唔夠鐘數呀

提問作者 學生提問
上次考輕型貨車（VAN仔）棍波丙部肥左，重考丙部可否轉私家車自動波？
回答作者 學車王回答
可以，但是轉車型並不能抽快期，只能排正常期尾。所以建議可轉學Van自動波，因為同種車型可以抽快期，而且Van棍波及Van自動波都係Van，比較容易上手。

可以咩

快期唔係只可以之前考過既先得？
如果棍van好似轉自動van先得
因為唔同路試架嘛
真係唔清楚

棍/自Van都係同一個試場
但係私家車就唔同

所以照我理解應該唔可以快期排私家車

我答佢快期可以兩part姐

唔好意思

天光道有無師傅介紹

@hkgpao

23/8

有無咩竅門，求教

轉波之後極力子要慢慢鬆返上黎
同時唔好俾油
等隻左腳鬆哂上黎先好俾油

你呢幾個係大tick 定細tick ?
如果係細tick 就唔使太介懷
無論你揸得幾好，個官點都會送幾個細tick 比你

真係度度唔同
我咁做c fu 話我慢
叫我上到一半就比油

慢慢揸同俾油唔駛急
之前跟個師傅學真係咁樣教
轉波後先俾油

請出招

今日學完車
師父鬧得好甘
講得岩 咁樣出去考實肥
但成日倒頭泊車吊極力子吊到死哂火
自己又緊張底一錯就好驚就連住係咁錯
救命...

倒頭泊車點解會死火 鬆太快?
有冇得再上多D堂 練熟D就算緊張你個身體都識得自己做岩動作

可能踩brake 踩得太深
調頭/泊位見架車唔行就愈放愈高極力子，之後就死火
所以應該係放開少少個brake 先，架車都係唔郁先吊高少少極力子

大tick at diu

路試衰呢兩樣

後波我只控極力子

吊極力子 鬆手製後再吊多陣先, 吊到架車俾到力去先慢慢鬆

如果呢兩個都大 tick，巴打你自己都應該feel 到大半程 chok過船，如果唔chok好smooth咁去就真係唔知點解大tick，

有冇巴絲同我一樣好怕泊S位

我想問下駕駛既巴絲
個學牌你地係幾時拎上手？ 係咪會上實習課前寄比你？
前幾日收到個message 話叫我十四個工作天前交住址證明去駕院申請，乜唔係報名嗰陣佢一次過搞哂架咩

冇標記我真係收得皮

果陣駕院全部公式野
我而家出街實戰舞龍咁舞

佢嗰陣sms係咁
香港駕駛學院：運輸署已發出閣下的學習駕駛執照，請於四個工作天後或第一節實習課上堂前親臨所屬學院領取。學習駕駛執照有效期為十二個月。
btw 跟佢講帶埋野去最穩陣

我個時因為報名同考試相差9個月時間
個學牌臨學車前一個月先去整
所以你應該帶埋住址證明去你報名個度整
到學車個日直接駕院拎完就可以上第一堂
再唔肯定咪打去駕院問左先

報名同考路試差9個月係正常
排期係差唔多時間
港駕嘅話，去返是但一間分店俾錢俾証明就得
到時會喺你嗰間分校拎
而且冇限時間
我都係收到msg後兩個月左右上基礎訓練嗰陣先去拎

可以駕院代辦或者自己帶埋住址證明運輸處整
我係臨上堂前幾日先去運輸處整

有無沙田駕駛學院巴絲
我想問你地上3波次數多唔多
因為師傅教我 架車嘈就轉波
但有時轉左3波一陣間又要轉落2波

1.其實考試係咪只要有一兩次三波就已經夠?
2.同埋河畔線係惠康之後爬頭嘅話對面有車嚟緊係咪停車等佢過係最好?

梳巴打，有時我哋係癲啲，tg ?

15號考
1.路面暢通就要上3波
唔係計全程上幾多次

2. 如果對頭車太近你梗係點都停左先 好似係

有冇掃垾埔師傅介紹？依家果個一做錯少少野就好惡，學到好大壓力 淨係學左兩三堂已經咁

定係個個都係咁？我自問都算正常進度

利申先，我響元朗駕院學車
咁尋晚就去左佢地提供既模擬考試
行完條考線返到駕院咁師父就緊係循例講下有咩錯
當時就淨係講左兩個問題
第一係可以揸返快d
第二就係除左平時切線爬頭外都望多d鏡，留意多d路面情況
咁問題就嚟喇
佢比返張紙我之後就見佢剔左軚盤控制不當
其實咩係意思？佢又無詳細講
問fd有d fd話姐係入彎時早時慢
但呢d真係好講個人感覺
要點先改到

p牌今日第一次渣
拍 L位即刻做左拍車L

有無巴打用過hkmi 驗車？

軚盤控制不正確=/=轉灣位置不正確
軚盤有機會係握軚握得衰、推拉軚唔純熟、入完波/拉完手制唔係立即握番軚

轉波都懶，不如咪揸棍波啦
塞燈位，開車行左幾米又要停，咁你係咪唔開？

頭幾堂乜都唔熟係咁架啦

不過師傅就真係人夾人

葵盛圍
有冇巴打有師傅介紹

Tg hehe_tel

我都知，但係俾佢搞到好冇心機學
你話我柒下柒下乜都錯就抵屌姐
但係根本都未教識就發惡
有幾下好想屌返佢轉頭

揾人答下我呀唔該

之前跟過一位鏗鏘後生仔師傅都係捉我錯處會係咁屌我
個陣都會好大壓力唔想再學棍van
最後考路試冇乜細tick順利pass咗
諗返轉頭個師傅當時屌得我冇錯

其實你PASS係你技術OK，唔等於佢咁屌有用。
師父好無下下屌都 pass 的大有人在。
我當初遇到個垃圾師父比佢屌到好似我人生在世，渣車係錯咁。無晒自尊，好似全世界得我一個咁垃圾。連大媽都好過我
之後頂唔順轉，師父上常無乜屌 ，有錯只係係燈位慢慢解我點解做錯，明左個道理下次就無再犯，慢慢放心渣，技術進步神速有番自信

之前比人屌到三魂唔見七拍，完全唔知發生乜事。

有錯指正係每個師父都有責任，但點糾正你，係咪真係狂屌有用，係我身上就係反效果。可能有d人係仲意比人狂屌先入腦唔奇

你個位師傅姓乜？我掃桿埔一take pass

上月26號肥左 ，今朝抽到8月16快期

諗緊要唔要好，巴打們點睇

肥左油塘

抽完又唔要咁你抽黎做乜？
如果你覺得準備好可以考多次咪去考

我自己
第一堂1小時係九龍塘行下 學下基本操作
第二三堂 學泊位調頭
第四堂去試場日日被人屌

紅字最重要
呢點都做唔到既師傅就收皮啦

最憎人屌完又唔講理由

冇錯
passed個師傅就要歸功於佢平時屌得多屌得有用
如果failed又變咗係我技不如人太廢

我有個好好既師傅介紹
超好人，勁nice勁gentle
唔鬧人
我跟另一個師傅肥左好多次
轉左哩個師傅之後改左啲技巧
Pass左

請問轉90度彎個陣
係咪唔可以同時兩架車平排一齊轉

你幾時考？

巴打有冇tg?

留個contact都好，我上多一兩堂睇下點

我返果份工已經習慣會俾人屌
但係呢鋪我俾錢你仲要受你氣
我真係頂唔到
佢再屌我就攤牌鬆人

冇錯，上面留左
唔該哂巴打

河水不犯井水咪得囉

有無星期三pass左既巴打已經拎左牌？

其實我啲駕駛技術都唔算好掂
雖然我都係唔鍾意俾人屌
但我係睇YouTube教學先識得點去注意啲野
不過個師傅係有啲馬後砲

新post
召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(9)